支為5G新手機沒Google Play可用 支那play代打

美中貿易戰打得火熱，中國電信龍頭華為公司19日總算推出最新手機Mate 30 和Mate 30 Pro，美國商務部稍早前將華為列入實體名單，禁止Google提供華為軟體程式，果然，華為新款5G手機不但沒有YouTube、Chrome瀏覽器、Gmail等，連Google Play也沒有，反而以自家Huawei Mobile Services登入系統，以App Gallery取代Google Play，外電報導，預計將對華為海外銷售產生重大影響。

華為新款Mate 30手機，售價799歐元（約合885美元）起跳，知名的CNET網站評為「有前途
的硬體，有問題的軟體」（Promising hardware, questionable software），因為它沒有Google的安卓（Android）操作系統的全部功能，包括Mate 30與Mate 30 Pro最新旗艦手機雖然配備最先進的硬體，包括4個後置鏡頭，但沒有完整的Android系統支持，沒有Google服務或應用程序，沒有Google地圖，沒有Chrome瀏覽器，最重要的是，沒有Google Play商店。

報導指出，新手機用戶必須透過華為瀏覽器上網，使用App Gallery下載應用程序。目前華為的App Gallery約有4萬5000個應用程序，而Google Play商店估計有270萬個應用程序。

19日在德國慕尼黑舉辦的新手機發表會上，所有的示範完全沒有Google的Android操作系統功能，主要是因為美國的禁令，儘管美國在8月底宣布華為可以再次獲得90天展延，但只適用之前推出的手機，華為Mate30與之後推出的新品並不適用。

「美國之音」報導，華為創始人任正非曾透露，在美國禁令生效後1個月，華為手機全球銷量狂瀉40%。現在新手機上市正面迎戰蘋果iPhone 11 Pro手機、三星Galaxy Note 10 Plus5G，對中國以外的國際用戶而言，沒有安卓系統Google的支持，銷售可能雪上加霜。

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告